【港隊對黎巴嫰】足總或拍攝球迷助警執法

香港足球代表隊今晚在香港大球場主場對黎巴嫩，繼續在亞洲盃外圍賽搶分。足總副主席貝鈞奇預料，今晚繼續會有少量球迷會噓國歌，但他提醒球迷，亞洲足協今晚將會派人監場，呼籲球迷停止噓國歌、尊重自己及國歌，同時避免香港足總與港隊被處分。貝表示，足總或研究在《國歌法》本地立法後，拍攝球迷，協助警方執法。

今晚八時，港隊將於香港大球場迎戰黎巴嫩。香港隊今晚需要搶得分數，才能保持出線希望。上月底，亞洲足協就港隊上月初主場對大馬的球迷噓國歌作出警告，惟上週對巴林的友誼賽，繼續有球迷噓國歌及展示不文手勢。

香港足球總會副主席貝鈞奇預料，今晚將會繼續有少量球迷噓國歌，但他提醒球迷，亞洲足協今晚肯定會派員監察球場。他呼籲球迷要尊重自己、尊重國歌，停止噓國歌的行為，以免香港足總被亞洲足協再處分。貝強調，如亞洲足協加強懲處，處分包括罰款、閉門作賽。足總及場地保安今晚會加強人手管理，警方亦會派員進入球場。

中共人大常委會已將《國歌法》納入香港《基本法》附件三，特區政府將展開本地立法。貝鈞奇又表示，《國歌法》一旦本地立法，球迷將不會「以身試法」噓國歌。香港足總將會檢討在法例生效後，需否協助警方執法，措施或包括拍攝市民噓國歌，再交給執法部門。

垃撚圾 提昇香港足球既野又唔見你班契弟做

未立法都唔俾噓做乜鳩

好撚痴線
所有機構都與人民為敵

亞洲足協果壇野係你班閹人自己叫人罰鳩你
未立法先執法

垃圾足總賣屎忽